{
  "React Developer in 2019": "2019년 React 개발자",
  "Legends": "중요도",
  "Personal must know": "(주관적이지만) 꼭 배우세요",
  "Good to know": "배우면 좋습니다",
  "Possibilities": "배워야 할수도",
  "Learn the Basics": "기본기 다지기",
  "Learn the basics of HTML": "HTML 기분 문법 및 사용법",
  "Semantic HTML": "시멘틱(Semantic) HTML",
  "Dividing page into sections and structuring the DOM properly": "페이지를 나누고 DOM을 올바르게 설계하기",
  "Learn the basics of CSS": "CSS 기본 문법 및 사용법",
  "Grid and Flexbox": "Grid와 Flexbox를 활용한 레이아웃",
  "Responsive Web Design and Media Queries": "반응형 웹 디자인과 미디어 쿼리 사용법",
  "Syntax and basic operations": "기본적인 문법과 코드 작성법",
  "DOM manipulation": "DOM 조작",
  "Hoisting, Event Bubbling, Prototyping": "호이스팅(Hoisting), 이벤트 버블링, 프로토타입",
  "ECMA Script 6+, learn new features": "ECMA Script 6+, 새로 추가된 기능 배우기",
  "JS Basics": "JS 기본기",
  "jQuery (Optional)": "jQuery(선택)",
  "General Development Skills": "기본적인 개발 스킬",
  "GIT - Version Control (GitHub, Bitbucket, GitLab)": "GIT - 버전관리(Github, Bitbucket, Gitlab)",
  "HTTP/HTTPS protocol": "HTTP/HTTPS 프로토콜",
  "Learn to search for solutions": "문제해결을 위한 검색",
  "Terminal usage": "터미널 사용법",
  "Data Structures and Algorithms": "자료구조 / 알고리즘",
  "Design patterns": "디자인 패턴",
  "Build Tools": "빌드 도구",
  "Package Managers": "패키지 관리",
  "Task Runners": "태스크 러너",
  "npm scripts": "npm scripts",
  "Styling": "스타일링",
  "CSS Preprocessors": "CSS 전처리기",
  "CSS Frameworks": "CSS 프레임워크",
  "CSS Architecture": "CSS 설계",
  "CSS in JS": "CSS in JS",
  "State Management": "상태관리",
  "Component State / Context": "컴포넌트 상태관리 / Context",
  "Async actions": "비동기 액션",
  "Form Helpers": "폼(Form) 헬퍼",
  "Helpers": "헬퍼 라이브러리",
  "API Clients": "API 클라이언트",
  "fetch (native)": "fetch(내장)",
  "Utility Libraries": "유틸리티 라이브러리",
  "i18n": "국제화(i18n)",
  "Server Side Rendering": "서버 사이드 렌더링",
  "Backend Framework Integration": "백엔드 프레임워크 통합",
  "Desktop": "데스크탑",
  "Type Checkers": "정적 타입 체킹",
  "Routing": "라우팅",
  "Testing": "테스팅",
  "Unit Testing": "유닛 테스팅",
  "Integration Testing": "통합 테스팅",
  "E2E Testing": "E2E 테스팅",
  "Static Site Generator": "정적 사이트 생성기",
  "Mobile": "모바일",
  "Virtual Reality": "가상현실(VR)",
  "Keep Learning :)": "계속 배우세요 :)"
}
